學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選

學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選

多名民主派人士到醫院探望岑子杰。王子俊攝

【本報訊】民陣正向警方申請10月20日於九龍區舉辦遊行，岑子杰8月底遇襲時，民陣同樣正申辦遊行，兩者絕非偶然。民陣副召集人陳皓桓直言，事件明顯具政治目的，「想阻嚇香港人上街，但有信心香港人係會堅持，以更大決心繼續爭取五大訴求」。

相關新聞：109日7民主派人士中伏

民陣：遊行堅持和平理性

下周日遊行仍未獲警方發出不反對通知書，但陳皓桓預料就算警方反對，香港人都會繼續遊行，問題是警方會否以更濫暴方式驅散對付。他認為，過去數月警方執法方式早已不堪入目，「都唔知佢哋仲可以點再更離譜」，但他強調，警方一向指民陣舉辦的遊行活動和平理性，相信民陣能堅持此原則，不擔心岑子杰遇襲會引發更激烈的警民衝突。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華認為，行兇者的行動有預謀及針對性，「建制派同政府一直譴責暴力，又話近日暴徒行為有組織，但似乎主要被襲擊都係民主派，咁林鄭（月娥）係咪要出嚟表個態呢？」由7.21元朗事件到之後黑幫襲擊抗爭者，警方看似刻意縱容，令跟政權持相反意見人士受害，市民對政權的怒氣因而加深，無從談和解。

然而，鍾提醒昨日剛巧林鄭月娥發表《施政報告》，又是民陣發起遊行的前夕，如此敏感時刻仍高調行兇，不排除有人想製造藉口，刺激群眾作激烈回應，「咁就提供理據畀北京採取更強硬手段，又或者等林鄭可以又用《緊急法》，呢啲動機都幾明顯」。若遊行爆出動亂，隨時成為政府取消區議會選舉的理由，「（林鄭）話建制派被針對所以擔心選舉唔公平係理所當然，仲話壓力嚟自破壞和平嘅搗亂」，故他提醒港人仍需繼續示威遊行，但千萬別跌入圈套，「呢啲招數係共產黨慣技，以前用喺香港比較少，但呢幾年一直有，今年更加多」

■記者陳珏明

上一則
上一則
五人伏擊鐵鎚扑頭 岑子杰再遇襲重傷

下一則
下一則
109日7民主派人士中伏

109日7民主派人士中伏
施政報告拒回應港人聲音林鄭擲千億難息民憤
《施政報告》改善民生措施
港府圖以樓止亂掩飾習出錯
採泛民建議「急救」建制選情
敗走立會 首次播片讀報告
「習近平」被消失 大灣區僅提一次
梁君彥否認夾計休會
防暴持槍駐守 記者須安檢
加快建宿舍 警隊佔半
放寬按保 800萬樓借九成
樓價跌一成恐變負資產
年初高調反對陳茂波減辣
擲50億助建過渡屋
明年擬推1.2萬伙居屋 綠置居
土地共享 三成樓面建私樓
選擇性收地「養肥地產霸權」
市建局兼顧起公營房屋
無視民意照推明日大嶼
公共設施變住宅項目
58億換渡輪 益九倉新世界
將藍、屯赤隧道落成免收費
交通補貼增至400元
90萬學生獲2,500元
政府研成立監鐵部門
收緊長者綜援 10 個月玩完
職津再補鑊 谷大受惠人數
基層轟租津令業主得益
年掟半億鼓勵60歲就業
專科培訓海外新手醫生
人權法過關 美讚港人勇敢佩洛西斥中共拒遵守一國兩制
北京出手 參議院戰線存暗湧
眾志續游說：維持示威規模展韌力
挪威議員提名港人競逐和平獎
VTC彥霖14新片 關鍵位仍空白
警曾列謀殺案 後改屍體發現
IVE學生促播完整CCTV片
前眾志、羅冠聰前助理 DQ高危族入閘
官拒警申禁查閱選民登記冊
警撿汽油彈航拍機：可空投施襲
網上留言「警打死人」男子被捕
的士撞人群遭私了案司機、兩警隱名
戴啟思：國家暴力最蠶食法治
前法庭書記向一哥索償 律政司申剔除
網民號召明戴面具 築人鏈圍港鐵
警反對十公里賽 影響逾千跑手
五人伏擊 鐵鎚扑頭岑子杰再遇襲重傷

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

[行動]西九遊行需大量針對強國文宣！務求輸出革命！內附詳盡策略

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。